% Ein Standardbrief als Vorlage. scrlttr2 ist die KOMA-Script Klasse für Briefe
% Es gibt sehr viele Parameter. Einige sind hier benannt
\documentclass[DIN, pagenumber=false, parskip=half,
fromalign=left, fromphone=false,
fromemail=false, fromrule=true]{scrlttr2}

% Einbinden diverser Pakete als "Standard"
\usepackage{kmath} % The order of the packages matters; kmath changes the default text font
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

% Einbinden von fontsprec, falls man die Schriftart ändern möchte
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Arial}
%\setmainfont{Times New Roman}

% Legt den Absender fest
\setkomavar{fromname}{Max Mustermann}
\setkomavar{fromaddress}{Dorfweg 12\\ 12345 Düsseldorf}
\setkomavar{signature}{Max Mustermann}

% Hier können einzelne Felder (Wert und Titel) definiert werden.
% Für details bitte im Handbuch nachschlagen
%\setkomavar{yourref}[Bezeichnung your ref]{your ref}
%\setkomavar{yourmail}{your mail}
\setkomavar{date}{\color{red} 01. Januar 2022}
\setkomavar{subject}{\color{red} Bestellung von Kühlboxen für meinen Kühlschrank}

% Separates hochsetzen von Schusterjungen und Hurenkinder. Dadurch prüft Latex "agressiver" und passt das Layout an
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000
\displaywidowpenalty = 10000

% So etwas wie "setlength-Parskip brauchen wir nicht, weil ein Brief (scrlttr2)  im Gegensatz zu 
% einem Bericht oder Artikel keine Einrückungen bei einem neuen Absatz hat
\begin{document}
	% Angeben der Empfängeradresse
	\begin{letter}{ Herr Max Müller \\
					c/o Frau Lisa Lotte \\
					Waldhausen 100 \\
					50483 Berlin}

		\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,}

		Mach hier nich son Killefitt! Da hat der sein ganzes Leben lang geackert bis er nich mehr konnte und dann is ihn ein Jahr nache Rente abgenippelt. Wat macht die Trulla da? Ich hab Dir ne Kniffte mitgebracht. Nee sowat mach ich nich. Weisse, die Tour vonne Kneipe nache Hütte bin ich vollsteif abgelatscht. Ich hab Dir ne Kniffte mitgebracht.

        Die Kosten für die Kühlboxen bitte per Lastschrift von nachfolgendem Konto einziehen:

		% Das tabbing dient als Demo, falls bestimmte Infos strukturierter an den
		% Empfänger übermittelt werden sollen
		\begin{tabbing}
			\hspace{4cm}\=\kill
			Kontoinhaber: \> Max Mustermann 	\\
			IBAN: 	      \> DE12 1234 1234 1234 56 	\\
			BIC:  	      \> ABCDEF00
		\end{tabbing}

		Ich ess getz erstma mein Bütterken auf und dann gucken wa ma. Nee sowat mach ich nich. Ich hab Dir ne Kniffte mitgebracht. Komm annen Tisch, gleich gibbet Essen. Ich hab Blümskes füre Frau gekauft. Da ging mir das Herz aber bis inne Unterbuxe!


		\closing{Mit freundlichen Grüßen}


		% Anlagen zu diesem Brief
%		\setkomavar*{enclseparator}{Anlage(n)}
%		\encl{Dokument1\\ Dokument2\\ Dokument3}

	\end{letter}
\end{document}